【專訪 6.12 傷者】醫院求醫被捕 警圖闖治療室 「阿偉」：醫生都話佢哋有冇搞錯

「真是很白色恐怖！」 未足 30 歲的阿偉（化名）， 6 月 12 日下午坐港鐵，在金鐘站下車，到示威一帶觀察，怎料甫行出地鐵站就被硬物擊中，血流披面。附近的人把他送去廣華醫院，但一走入急症室已被軍裝警員查問因何事受傷，分流後更被五名油尖警區重案組警員包圍查問。當他接受治療時，警員更一度走入診療室，但被醫護人員阻擋。但最後頭部受傷的阿偉在觀察時，仍被鎖上手銬。阿偉坦言自己什麼也沒有做，但被當成暴亂分子，「我好委屈 ... 」。

阿偉受傷至今仍然頭痛，記憶亦不清晰。他自言很少參與遊行，「我其實真係一個普通市民。」612 金鐘集會，阿偉放工五點後坐港鐵到金鐘，他自言只是想到場感受氣氛，拍一些照片，「我去到港鐵站，統一中心的出口，出口還有港鐵職員維持秩序，完全感受唔到係暴動。」他說事後才知道警務處處長盧偉聰當時已宣佈集會成為「騷亂」（riot）。盧偉聰在翌日的記者會才更正，因為翻譯問題，他指的騷亂其實是「暴動」。

不知集會已成「暴動」 中彈後血流披面

「一出地鐵站，當然好多示威者，但我其實見唔到警察。」當時他見到遠處有煙，不過事後才知道那些是催淚煙。阿偉剛剛踏出地鐵站，腳步還未到告士打道，已經中彈，「嚟得好快，根本走唔到。」記者嘗試問他那顆彈是什麼顏色、什麼硬度、有沒有火光？擊中他後有沒有散開，希望嘗試了解他中的究竟是什麼類型的彈，但阿偉都是記不起，「我只是記得中了之後就流血。」

港鐵職員和附近市民見他中彈，把他扶起，落地鐵站治療，還召喚救護車，不過阿偉拒絕，「我係好暈，不過又唔想阻到其他有需要嘅人，所以冇上白車。」協助他的市民向他建議，坐港鐵到油麻地廣華醫院就醫，阿偉同意。

本身以簡單包紮頭部的阿偉，走入急症室後，未見到醫護人員，駐院警崗的軍裝警員已走出，非常緊張，立即走上前問他為什麼、以及在哪裏受傷。「旁邊的人幫我答在金鐘受傷，佢哋仲同個軍裝講：『你睇下你啲同事做乜嘢？向人個頭開槍！』」軍裝警員即時十分緊張，向上級匯報。阿偉就在路人的協助下登記和等候分流，這時阿偉的一位朋友已趕到醫院，但同時亦有五位便衣探員到達。

油尖重案五人組到達 從未向事主宣佈拘捕

五人聲稱是油尖警區重案組探員，阿偉一從分流站走出，未見醫生，他們已把阿偉重重圍住，「問我係咪搞事、做乜參與暴動。」期間阿偉已經不准和外界聯絡，阿偉曾經要求見律師，但遭拒絕。

警員不斷查問期間，後來友人幫忙聯絡義務律師前來，阿偉才知自己仍有見律師的權利。義務律師向阿偉提供基本法律意見，警員繼續問，又為他錄口供，以及質疑他其實是否需要治療，「佢哋係咁問，其實你係咪真係要縫針？係你要求定護士要求？」大約一個小時，阿偉終於可以接受治療，警員要求進入診療室，在場醫護人員即時阻止，「有一位女醫生，另外一男一女護士，佢哋即刻話你哋唔可以咁做，你哋有冇拘捕令？」警員這個時候才指，阿偉已經遭到拘捕，但警員從來沒有向阿偉宣佈他已被拘捕，「醫生都話佢哋有冇搞錯。」

醫生指「救人最重要」

縫完針後後，阿偉要到觀察房接受觀察，五名探員一直坐在一旁，其後探員一度離開，軍裝警員把他用手銬鎖上，「我覺得真係好委屈，我乜都冇做過。」

第二天早上，阿偉終於可以離開。警方把他的手機、八達通、以及全身衣物全部列作證物扣查。警員給他換上預備好的衣物，然後用鐵鏈繫上手銬，把他帶上油麻地警署。他在警署再錄了一份口供後終於獲釋，保釋金也不用繳交。

杏林覺醒成員、醫生彭潔儀指，沒有法例說警方不能在醫院拘捕，但前提是警方行動不能影響醫院運作以及救治，更不應在沒有向病人宣佈拘捕的情況下，限制病人在醫院的活動範圍。另一位不願透露姓名的的公立醫院高級醫生表示，在醫院內一定救人為先，「病人仲有傷口，一定係救人最重要，拘捕唔係最重要。」

冇證據就拘捕
死警犬咁撚奶共祝你丶你家人生世做支国人

警犬沒有一隻是無辜的

阿偉曾經要求見律師，但遭拒絕

咩玩法？你話事？

行政機關濫用權力之審判
二戰末期，納粹德國敗局已現，佛斯曼醫師、門格勒、拉舍爾三人的命運也隨著戰爭快速流轉。1945年時，拉舍爾因犯罪而被處死，和被他殺死的許多人一樣，葬身於達豪集中營裡。而門格勒假扮成一般士兵，躲過追緝後流亡到南美洲，直到1979年在巴西意外溺斃後才被確認身分。而始終堅持人性的佛斯曼醫師則在戰火中存活了下來，1945年時游過易北河後向美軍投降，戰後以泌尿科醫師的身份默默地生活著。在惡魔的年代結束之際，三名醫師分別擁來了他們各自的結局……

左上圖：將人浸入冰水當中，藉此研究在低溫下人體的反應；左下圖：故意讓小孩感染結核菌，並切除腋下的淋巴腺，測試人體的免疫力；右圖：紐倫堡審判中，對卡爾·勃蘭特（Karl Brandt）醫師的審判，他被控同意並參與非人道實驗和其他戰爭罪行，最後被判絞刑。
用屍體換來的規範－紐倫堡守則
堆積如山的屍體、骨瘦如柴的幸存者，那些泯滅人性的實驗震撼了全世界。1948年在紐倫堡進行的醫師審判，被告的醫師之中，不乏知名的科學家，如施靈（Klaus Karl Schilling）曾是國際瘧疾研究聯盟的成員，戰時卻刻意讓一千多名囚犯感染瘧疾來進行科學研究。科學家在戰爭期間荒唐的行徑，讓美國醫師里昂·亞歷山大（Leo Alexander）動筆起草人體實驗中應有的道德規範，也就是今日我們熟知的「紐倫堡公約」，寫明了醫師在任何情況之下，都不得傷害受試者（除非受試者就是醫師本人）。而1964年在芬蘭舉辦的全球醫師大會更提出「赫爾辛基宣言（The Declaration of Helsinki）」，說明了受試者有絕對的權利了解實驗內容，保障了受試者「知情同意」的權益。數十年的努力之下，美國和其他國家都誓言杜絕非人道的臨床實驗，全世界都認為這種惡魔般的人體實驗不會再出現了……

窮唔係罪，係不幸。做乞兒唔係你嘅責任，要怪嘅，只好怪上帝

但係，當差，就係你嘅錯！ 一個人好地地係唔會當差嘅，你變得做差人，梗係出賣咗你嘅良心啦 喺呢個仲有咁多人受強權壓迫嘅時代，你竟然加入警察？ 警察係貪心嘅表現，係唔公平嘅象徵 警察身上各種對付市民嘅裝備，已經充分顯示出佢哋嘅唔道德

黑警係罪犯，佢哋甚至比小偷、殺人犯更無恥 一般犯人都會掩飾自己犯咗嘅罪 但係警察，佢哋竟然將自己嘅罪證推缷市民身上，你話，見到警察有乜辦法唔憤怒？

所以，見到警察應該即刻鬧佢，就算唔鬧佢都要鄙視佢，我哋要透過侮辱嚟喚醒佢嘅良知 喺街見到警察唔鬧佢，就好似搭地鐵見到痴漢非禮學生妹唔出聲一樣 作為一個有良知嘅人，我哋應該出聲，應該鼓起勇氣挺身而出鬧到佢哋狗血淋頭！

「旁邊的人幫我答在金鐘受傷，佢哋仲同個軍裝講：『你睇下你啲同事做乜嘢？向人個頭開槍！』」

豬隊友

事後9成9會屈佢暴動

所以香港人 仲未完架!!!!

一定要徹銷所有因反送中遊行而被捕人士的所有罪名!

屌你老母警權真係嚴重過大

黑警
有傷都唔放過
祝你全家人生生世世做中國人

完全不能接受